(this.webpackJsonpmilionaire=this.webpackJsonpmilionaire||[]).push([[0],{10:function(e,t,a){},12:function(e,t,a){"use strict";a.r(t);var r=a(0),n=a.n(r),c=a(5),o=a.n(c),s=a(2),i=(a(10),a(1));function u(e){var t=e.setUsername,a=Object(r.useRef)();return Object(i.jsxs)("div",{className:"start",children:[Object(i.jsx)("input",{className:"startInput",placeholder:"Ingresa tu nombre",ref:a}),Object(i.jsx)("button",{className:"startButton",onClick:function(){a.current.value&&t(a.current.value)},children:"Iniciar"})]})}function l(e){var t=e.setTimeOut,a=e.questionNumber,n=Object(r.useState)(50),c=Object(s.a)(n,2),o=c[0],i=c[1];return Object(r.useEffect)((function(){if(0===o)return t(!0);var e=setInterval((function(){i((function(e){return e-1}))}),1e3);return function(){return clearInterval(e)}}),[o,t]),Object(r.useEffect)((function(){i(50)}),[a]),o}var d=a(3),m=a.p+"static/media/play.8e5f6d1d.mp3",x=a.p+"static/media/correct.160572d7.mp3",b=a.p+"static/media/wrong.e9468218.mp3";function j(e){var t=e.data,a=e.questionNumber,n=e.setQuestionNumber,c=e.setTimeOut,o=Object(r.useState)(null),u=Object(s.a)(o,2),l=u[0],j=u[1],p=Object(r.useState)(null),g=Object(s.a)(p,2),v=g[0],f=g[1],O=Object(r.useState)("answer"),q=Object(s.a)(O,2),h=q[0],w=q[1],N=Object(d.a)(m),y=Object(s.a)(N,1)[0],$=Object(d.a)(x),E=Object(s.a)($,1)[0],A=Object(d.a)(b),C=Object(s.a)(A,1)[0];Object(r.useEffect)((function(){y()}),[y]),Object(r.useEffect)((function(){j(t[a-1])}),[t,a]);var D=function(e,t){setTimeout((function(){t()}),e)};return Object(i.jsxs)("div",{className:"trivia",children:[Object(i.jsx)("div",{className:"question",children:null===l||void 0===l?void 0:l.question}),Object(i.jsx)("div",{className:"answers",children:null===l||void 0===l?void 0:l.answers.map((function(e){return Object(i.jsx)("div",{className:v===e?h:"answer",onClick:function(){return!v&&function(e){f(e),w("answer active"),D(3e3,(function(){w(e.correct?"answer correct":"answer wrong")})),D(5e3,(function(){e.correct?(E(),D(1e3,(function(){n((function(e){return e+1})),f(null)}))):(C(),D(1e3,(function(){c(!0)})))}))}(e)},children:e.text})}))})]})}var p=function(){var e=Object(r.useState)(null),t=Object(s.a)(e,2),a=t[0],n=t[1],c=Object(r.useState)(!1),o=Object(s.a)(c,2),d=o[0],m=o[1],x=Object(r.useState)(1),b=Object(s.a)(x,2),p=b[0],g=b[1],v=Object(r.useState)("$ 0"),f=Object(s.a)(v,2),O=f[0],q=f[1],h=Object(r.useMemo)((function(){return[{id:1,amount:"$ 25"},{id:2,amount:"$ 50"},{id:3,amount:"$ 75"},{id:4,amount:"$ 100"},{id:5,amount:"$ 150"},{id:6,amount:"$ 200"},{id:7,amount:"$ 250"},{id:8,amount:"$ 300"},{id:9,amount:"$ 350"},{id:10,amount:"$ 400"},{id:11,amount:"$ 450"},{id:12,amount:"$ 500"},{id:13,amount:"$ 550"},{id:14,amount:"$ 600"},{id:15,amount:"$ 650"},{id:16,amount:"$ 700"},{id:17,amount:"$ 750"},{id:18,amount:"$ 800"},{id:19,amount:"$ 850"},{id:20,amount:"$ 900"},{id:21,amount:"$ 950"},{id:22,amount:"$ 1000"},{id:23,amount:"$ 2000"},{id:24,amount:"$ 3000"},{id:25,amount:"$ 5000"}].reverse()}),[]);return Object(r.useEffect)((function(){p>1&&q(h.find((function(e){return e.id===p-1})).amount)}),[p,h]),Object(i.jsx)("div",{className:"app",children:a?Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"main",children:d?Object(i.jsxs)("h1",{className:"endText",children:["You earned: ",O]}):Object(i.jsxs)(i.Fragment,{children:[Object(i.jsx)("div",{className:"top",children:Object(i.jsx)("div",{className:"timer",children:Object(i.jsx)(l,{setTimeOut:m,questionNumber:p})})}),Object(i.jsx)("div",{className:"bottom",children:Object(i.jsx)(j,{data:[{id:1,question:"Diabetes, \xbfqu\xe9 es eso?",answers:[{text:"Altos niveles de az\xfacar en la sangre, cuando el p\xe1ncreas deja de producir insulina",correct:!0},{text:"Diferente condici\xf3n de vida",correct:!1},{text:"Una enfermedad mortal",correct:!1},{text:"Un virus que ataca el p\xe1ncreas",correct:!1}]},{id:2,question:"\xbfQu\xe9 cargo ocupa la insulina en el cuerpo?",answers:[{text:"Dejarte ciego",correct:!1},{text:"La insulina ayuda a transformar los alimentos",correct:!1},{text:"Ayuda a distribuir los alimentos por todo el cuerpo",correct:!1},{text:"Regula los niveles de glucosa",correct:!0}]},{id:3,question:"\xbfPor qu\xe9 un ni\xf1o/a con diabetes tipo 1 debe depender de insulina?",answers:[{text:"Porque sin insulina las c\xe9lulas no tienen az\xfacar de donde sacar energ\xeda",correct:!1},{text:"Porque  permite  llevar una vida saludable",correct:!1},{text:"Porque sin insulina en el cuerpo, el az\xfacar se amontona en la sangre",correct:!0},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:4,question:"\xbfQu\xe9 sucede cuando un ni\xf1o con diabetes tipo 1 no se inyecta insulina?",answers:[{text:"Glucosa por encima de 300 y ning\xfan otro s\xedntoma",correct:!1},{text:"Feliz, quiere, jugar y aprender",correct:!0},{text:"Da\xf1o en el cuerpo, cara amarillenta y ojos vidriosos",correct:!1},{text:"Dolor de barriga, decaimiento, malestar general, glucosa elevada",correct:!1}]},{id:5,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hipoglicemia?",answers:[{text:"Dolor de piernas. Dolor de pecho",correct:!1},{text:"Visi\xf3n borrosa, Debilidad y cansancio",correct:!0},{text:"Orinar frecuentemente y Ansiedad",correct:!1},{text:"Congesti\xf3n nasal, Dolor de cabeza",correct:!1}]},{id:6,question:"\xbfCu\xe1les son los s\xedntomas de hiperglicemia?",answers:[{text:"Demasiada sed y hambre",correct:!0},{text:"Escalofr\xedos y sue\xf1o",correct:!1},{text:"Ojos saltones y visi\xf3n borrosa",correct:!1},{text:"Orina con frecuencia y ri\xf1ones adoloridos",correct:!1}]},{id:7,question:"\xbfQu\xe9 es la glucosa?",answers:[{text:"Una c\xe9lula",correct:!1},{text:"La sangre",correct:!1},{text:"Es la palabra m\xe9dica",correct:!1},{text:"Un tipo de az\xfacar que el cuerpo usa como fuente de energ\xeda",correct:!0}]},{id:8,question:"\xbfPor qu\xe9 se debe medir la glucosa antes de cada comida?",answers:[{text:"Para saber un n\xfamero y si no te mides no puedes comer",correct:!1},{text:"Para saber cu\xe1nta insulina tienes que inyectarte",correct:!0},{text:"Para ver si estas bajo o alto",correct:!1},{text:"Porque tu m\xe9dico te dijo que tienes que medirte",correct:!1}]},{id:9,question:"\xbfQu\xe9 es el p\xe1ncreas?",answers:[{text:"Un objeto",correct:!1},{text:"Una gl\xe1ndula",correct:!1},{text:"Una hormona",correct:!1},{text:"Un \xf3rgano del cuerpo el cual es el encargado de producir insulina",correct:!0}]},{id:10,question:"\xbfQu\xe9 es la insulina?",answers:[{text:"Una herramienta",correct:!1},{text:"Una vacuna",correct:!1},{text:"Es una hormona que permite a la glucosa de la sangre entrar a las c\xe9lulas",correct:!0},{text:"Una droga que te deja ciego",correct:!1}]},{id:11,question:" \xbfCada cu\xe1nto se debe hacer el examen de hemoglobina glicosilada?",answers:[{text:"Cada a\xf1o",correct:!1},{text:"Cada 3 meses",correct:!0},{text:"Cada 4 meses",correct:!1},{text:"Cada 6 meses",correct:!1}]},{id:12,question:"El conteo de carbohidratos es una herramienta que permite principalmente:",answers:[{text:"Comer el alimento que uno desee",correct:!1},{text:"Controlar las glicemias",correct:!1},{text:"Ajustar la insulina a la cantidad de carbohidratos",correct:!0},{text:"Mejorar los niveles de la Hemoglobina Glicosilada HbA1c",correct:!1}]},{id:13,question:"La manera adecuada de consumir frutas es:",answers:[{text:"En forma de jugo ",correct:!1},{text:"Cocinada ",correct:!1},{text:"Pelada",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!0}]},{id:14,question:"Que efectos tiene el ejercicio sobre el nivel de glucosa en sangre",answers:[{text:"Aumenta la absorci\xf3n de la insulina",correct:!0},{text:"Aumenta la glucosa en el cuerpo   ",correct:!1},{text:"Act\xfaa como insulina y no es necesario aplicarse",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:15,question:"Los productos light son:",answers:[{text:"Alimentos fortificados con vitaminas y minerales, que no contiene nada de grasa",correct:!1},{text:"Alimentos que no contienen az\xfacar, grasa ni carbohidratos",correct:!1},{text:"Alimentos que toda persona con DM1 siempre debe comerlos",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!0}]},{id:16,question:"Un h\xe1bito saludable para la alimentaci\xf3n de la persona con diabetes consiste en:",answers:[{text:"Tomar 2 vasos de agua al d\xeda",correct:!1},{text:"Respetar la cantidad y el horario de las comidas ",correct:!0},{text:"Fraccionar la alimentaci\xf3n a cada hora",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:17,question:"Que efectos tiene el ejercicio sobre el nivel de glucosa en sangre:",answers:[{text:"Aumenta la absorci\xf3n de la insulina",correct:!0},{text:"Aumenta la glucosa en el cuerpo",correct:!1},{text:"Act\xfaa como insulina y no es necesario aplicarse",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!1}]},{id:18,question:"Despu\xe9s del ejercicio intenso:",answers:[{text:"Existe un riesgo mayor de hipoglicemia varias horas m\xe1s tarde",correct:!0},{text:"Existe un riesgo mayor de hiperglicemia en el momento de hacer ejercicio",correct:!1},{text:"Existe la probabilidad de producir una cetoacidosis",correct:!1},{text:"Tener un coma diab\xe9tico",correct:!1}]},{id:19,question:" Al hacer ejercicio es importante hidratarse:",answers:[{text:"Antes de realizar la actividad ",correct:!1},{text:"Durante la actividad",correct:!1},{text:"Despu\xe9s de la actividad",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:20,question:"Puede el ejercicio aumentar el nivel de glucosa en sangre:",answers:[{text:"Si",correct:!0},{text:"No",correct:!1},{text:"Las dos respuestas anteriores son correctas",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:21,question:" Una persona con diabetes est\xe1 resolviendo una prueba escolar que situaci\xf3n puede ocurrirle:",answers:[{text:"El estr\xe9s puede elevar los niveles de glucosa en sangre",correct:!1},{text:"Puedo experimentar dificultades de concentraci\xf3no",correct:!1},{text:" Debe medir la glucosa y saber si es necesario comer algo",correct:!1},{text:"Todas las anteriores",correct:!0}]},{id:22,question:" Cuando el nivel de glucosa en la sangre es alta con frecuencia se experimenta:",answers:[{text:"Menos hambre",correct:!1},{text:"M\xe1s hambre",correct:!0},{text:"No se siente nada",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:23,question:"El llamado \u201cfen\xf3meno del alba\u201d o \u201cfen\xf3meno del amanecer\u201d hace referencia a:",answers:[{text:"Niveles de glucosa elevadas por la ma\xf1ana",correct:!0},{text:"Niveles de glucosa bajas por la tarde",correct:!1},{text:"Niveles de glucosa bajos por las madrugadas",correct:!1},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:24,question:"Cuando el nivel de glucosa en sangres es alto:",answers:[{text:"El est\xf3mago no se vac\xeda",correct:!1},{text:"El est\xf3mago se vac\xeda r\xe1pidamente",correct:!1},{text:"El est\xf3mago se vac\xeda lentamente",correct:!0},{text:"Ninguna de las anteriores",correct:!1}]},{id:25,question:"La absorci\xf3n de insulina:",answers:[{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en el brazo que en otra zona",correct:!1},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en las nalgas que en el abdomen",correct:!1},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en los muslos",correct:!1},{text:"Es m\xe1s r\xe1pido en el abdomen que en otra zona",correct:!0}]}],questionNumber:p,setQuestionNumber:g,setTimeOut:m})})]})}),Object(i.jsx)("div",{className:"pyramid",children:Object(i.jsx)("ul",{className:"moneyList",children:h.map((function(e){return Object(i.jsxs)("li",{className:p===e.id?"moneyListItem active":"moneyListItem",children:[Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemNumber",children:e.id}),Object(i.jsx)("span",{className:"moneyListItemAmount",children:e.amount})]})}))})})]}):Object(i.jsx)(u,{setUsername:n})})};o.a.render(Object(i.jsx)(n.a.StrictMode,{children:Object(i.jsx)(p,{})}),document.getElementById("root"))}},[[12,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.b7237793.chunk.js.map